{
    "question": "Bu Salmah menabung uang RP 2.000.000 di koperasi SENTOSA selama 10 bulan. Jika bunga koperasi itu sebesar 12% per tahun, jumlah tabungan Bu Salmah adalah...    *tolong kasih tau caranya juga yaa, makasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bunga = 12% : 12 (12 bln) = 1 %. 10 bln = 10%, 10 % \u00d7 2000.000 = 200.000,,,, tabungan = 2200.000... maaf kalau salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1jika-suku-ke-7-suatu-barisan-aritmatika-adalah-22-dan-suku-ke-628",
            "question": "1.jika suku ke - 7 suatu barisan aritmatika adalah 22 dan suku ke - 12 adalah 37.tentukan suku ke - 14 barisan tsb    2.tentukan rumus suku ke (n) dari barisan aritmatika 13,10,7,4 adalah\r\n\r\n3.diketahui suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga 36 tentukan suku ke - 5 barisan tersebut\r\n\r\n4.diketahui deret geometri dengan suku pertama 4 dan suku ke 5 = 324,hitung jumlah delapan suku pertama deret tersebut\r\n\r\n5.deret aritmatika jumlah suku kedua dan keenam adl 26 dan jumlah suku keempat dan kedelapan adalah\u00a0 38 tentukanlah :\r\n\r\na.suku pertama dan bedanya \r\nb.jumlah sepuluh suku pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)<br>U7 = a+6b =\u00a022<br>U12 = a+11b =\u00a037<br>U14 = ?<br><br>a+6b = 22<br>a+11b = 37<br>__________-<br>-5b = -15<br>b\u00a0=\u00a03<br><br>Cari a , b=3<br>a+6b = 22<br>a+18 = 22<br>a = 4<br><br>U14 = a+13b<br>U14 = 4+13(3)<br>U14 = 4+39<br>U14 =\u00a043<br><br>2)<br>U1 = 13<br>U2 = 10<br>U3 = 7<br>U4 = 4<br>b = U4 - U3 = 4 - 7<br>b = -3<br>Un = a+(n-1)b<br>U4 = a+(4-1)b<br>U4 = a+3b<br><br>3)<br>U1 = a = 16<br>U3 = ar^2 =\u00a036<br>U5 = ?<br>cari r<br>U1/U3 = 16/36<br>a/ar^2 = 16/36<br>1/r^2 = 4/9<br>r^2 = 9/4<br>r = 3/2<br>U5 = ar^4<br>U5 = 16(3/2)^4<br>U5 = 16(81/16)<br>U5 = 81<br><br>CMIIW<br><br>Maaf, No 4 dan 5 saya masih dalam pembelajaran hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. u7 = a + 6b = 22<br>\u00a0 \u00a0<u>u22= a + 12b = 37 +<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -15b = -15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 1<br>a + 6 (1) = 22<br>a + 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22 - 6<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 16<br><br>u14 = a + 13b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 + 13.1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 29<br>2. un = a + (n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 + ( n-1)-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 - 3n + 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 - 3n<br><br>yang nomer selanjutnya ntar dulu yach, mo shalat dulu.. hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-tengah-suatu-deret-aritmatika-adalah-32-jika-juml-140",
            "question": "Diketahui suku tengah suatu deret aritmatika adalah 32. Jika jumlah n suku pertama deret itu 672, tentukan banyak suku suatu deret tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = 672 <br>Ut = a + b((n+1)/2 - 1)<br>32 = a + b(n-1)/2 kedua ruas kali 2<br>64 = 2a + b(n-1)...........(1)<br>Sn = 1/2 n( a + Un)<br>672 = 1/2 n( a + a + b(n-1)<br>672 = 1/2 n( 2a + b(n-1))<br>672 = 1/2 n(64)<br>672 = 32n<br>n = 672/32<br>n = 21<br>jadi <span>banyak suku suatu deret tersebut adalah 21</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-asin-45-derajat-cos-45-derajat-b-cos-pan-803",
            "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-bulat-positif-pertama-sama-dengan-143",
            "question": "Jumlah n bilangan bulat positif pertama sama dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dimaksu n adalah bilangan positif 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya aja ambil 2,4,6,8<br>nah ters kita anggap kalau 2 itu n<br>jadi kalau 4=n+2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06=n+4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>kalau mau dimasukin rumus juga bisa,kan rumusnya :<br>Un=a+(n-1)b<br>Un=2+(n-1)2<br><br>atau ada juga rumus yg gampang,yaitu Un=2n<br>kalau mau gampang sih mending pake yg Un=2n aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-25-barisan-bilangan-14-25-36-47-adalah-566",
            "question": "Suku ke-25 barisan bilangan 1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 . . . Adalah . . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku ke 25 adalah 25/28",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau menurut saya jawabannya adalah 25/28 semoga bener ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-teorema-faktor-dari-2x-3-adalah-faktor-dari-2x3-748",
            "question": "\u00a0Tunjukkan\u00a0Teorema faktor dari (2x-3) adalah faktor dari 2x\u00b3 + 5x\u00b2 -\u00a06x -9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor faktornya 2x^3+5x^2-6x+9=0<br>=\u00a0(x+1)(x+3)(2x-3)=0<br><br>jadi 2x-3 benar faktor dari\u00a02x^3+5x^2-6x+9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sehari-jarum-jam-membentuk-sudut-30-derajat-sebanyak-berapa-552",
            "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-kuadrat-memotong-sumbu-x-di-dua-titik-549",
            "question": "Jelaskan fungsi kuadrat memotong sumbu x di dua titik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi kuadrat yang memotong sumbu x di dua titik adalah fungsi kuadrat yang D&gt;0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-x-13-3-dan-x-tumpul-berapakah-nilai-dari-cos-x-210",
            "question": "Jika tan x = -1/3 \u221a3, dan x tumpul berapakah nilai dari cos x ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo nilai tan minus berarti tan itu ada di kuadran 2 atau ngga 4. terus karena nilainya 1/3\u221a3 berarti sudutnya 30\u00b0. karena sudutnya tumpul,berarti di kuadran 2. jadi nilai cosnya : cos (180\u00b0-30\u00b0) = -(cos 30\u00b0) = - 1/2\u221a3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>x = -1/3 \u221a3 =\u00a0</span>[tex] \\frac{sin 2x}{cos 2x + 1} =  \\frac{-1}{ \\sqrt{3} } [/tex]<br><br><br><br><br>Semoga membantu :) D\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-dari-barisan-geometri-adalah-243hasil-bagi-suku-ke-9-d-353",
            "question": "suku ke 5 dari barisan geometri adalah 243,hasil bagi suku ke 9 dengan suku ke 6 adalah 27,suku ke 2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XII</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Matematika</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Barisan dan Deret</strong><br><strong>Kata Kunci : geometri, rasio, suku</strong><br><br><strong>Kode : 12.2.7 [</strong><span><strong>Kelas 12 Matematika BAB 7 - Baris dan Deret]</strong><br><br>Diketahui<br>Barisan geometri<br>Suku ke-5 atau U</span>\u2085 = 243<br>Hasil bagi suku ke-9 dengan suku ke-6 adalah 27<br><br>Ditanya<br>Suku ke-2 (U\u2082)<br><br>Penyelesaian<br><br>Gunakan rumus-rumus berikut ini untuk barisan geometri.<br><br>Rumus suku ke-n\u00a0\u21d2\u00a0[tex]U_n=a.r^{n-1}[/tex]<br>Keterangan<br>a = U\u2081 = suku pertama<br>r = rasio<br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Siapkan suku ke-5</strong><br><br>\u21d4 U\u2085 = 243<br>\u21d4\u00a0[tex]a.r^4=243[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hubungan antara suku ke-9 dengan suku ke-6 untuk mendapatkan rasio</strong><br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{U_9}{U_6}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{a.r^8}{a.r^5}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{r^8}{r^5}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex]r^3=27[/tex]<br><br>DIperoleh rasio sebesar r = 3.<br><br><strong>Step-3</strong><br><strong>Menentukan suku pertama</strong><br><br>Substitusikan rasio ke dalam suku ke-5.<br><br>\u21d4\u00a0[tex]a.(3)^4=243[/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]a.81=243[/tex]<br>Diperoleh suku pertama yaitu a = 3.<br><br><strong>Final step</strong><br><strong>Hitung ke-2</strong><br><br>\u21d4\u00a0[tex]U_2=a.r[/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]U_2=(3)(3)[/tex]<br><br><strong>Diperoleh suku kedua yaitu U\u2082 = 9.</strong><br><br>__________________________<br><br>Simak soal notasi sigma\u00a0<br>brainly.co.id/tugas/13193195<br>Soal mengenai pembuktian dengan induksi matematika<br>https://brainly.co.id/tugas/13567638<br>Serta soal terkait deret aritmatika<br>brainly.co.id/tugas/1124372<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}